【講故】大彎區私立高中

鐘意既留個言，有助加速。

———————————————————————————————

這裡是一個金壁輝煌的大宴會廳，宴會廳中央幾張長型餐桌上放置著的各式各樣高級的輕食。除此之外，這裡也設有舞台，上面正有一隊交響樂團，為場上百餘名賓客演奏著柔和而高雅的音樂。

台下的賓客都穿著一式一樣，以白色作主色，配襯金線和白線，簡約而充滿貴氣的校服，他們看來年紀輕輕，所有人介乎十六至十八歲左右。明顯他們的身份是學生，而且是高中生，所以他們的身份不是賓客，而是這個地方的主人。

在一首交響樂剛好演奏完畢之後，一名身穿整齊高貴禮服、眉心有很深皺紋的中年男子從台下步上舞台，透過手上的無線麥克風以雄厚而有力的聲線說：

「本人是大彎區私立高中的校長——賴燐光爵士。讓我們免卻冗長的開場白，只說重點，首先，學生會會長接受申請的日期是僅限明天一日。最後，歡迎各位入讀本校，謝謝。」一邊說著他一邊向全場學生舉杯，說罷再一飲而盡，再爽快的離開舞台。整個過程只用了不夠三十秒。

接著台下經歷了這段短暫的安靜後，又回到之前那種低調的熱鬧，在場地左側有四名看來有為、高大而英俊的少年，各人都拿著酒杯，討論剛才校長說過的話。

「黎勉希，今年你又會再競逐學生會會長對吧？」一名高約六呎、梳all back的少年問道。

接著，站在他身旁，一個比他矮一點點，一頭捲髮的少年回答：「丁振廷，你認為我是個愛出風頭的傢伙嗎？說真的，如果可以的話我真想低調的度過剩下兩年的校園時光。」

聽罷丁振廷冷笑兩聲說：「別謙虛了，你這種人生來就不可能跟『低調』這個詞拉上任何關係吧？」

接著一旁戴眼鏡的笑著說：「低調這個願望只是他與命運對抗的浪漫主義罷了。」

「要不是Daddy命令我不要有辱家聲的話，誰會去選這個黑箱作業的學生會長？我可早就看破紅塵，對這種虛名沒什麼執著。」黎勉希裝作不情願的說道。

然後，一直沉默著，又黑又高，一看就知是運動型的少年說：「不，前陣子我聽說過那不是黑箱作業，而是絕對獨裁才對，決定選誰作學生會長是全由一個人決定的。」

眼鏡少年即時推測：「是誰？賴光燐嗎？」這裡有個口誤，因為他把校長的名字說錯了，然而看來沒有人在乎。

膚色黑黑的少年回應：「怎可能是這種低層次的傢伙？肯定是錢解決不了的『大人物』吧？」

此時丁振廷皺著眉，以厭惡的語氣說：「又是那些嘔心的權豬嗎？」

聽到「權豬」二字，黎勉希也不屑的「嘖！」了一聲。

「想起來上屆學生會長也好像是政治世家呢……」眼鏡少年說道。

未待他說完，丁振廷已私下定論了：「說起來很可悲，但大概沒錯了。」

眼鏡少年被打斷後，就丁振廷的話說下去：「所以囉，就是沒戲唱了，填申請表的時間也省下來吧。」

黎勉希卻略有不滿的說：「不，這樣一來就不只關乎我家的家聲了。怎能讓那班權豬繼續為所欲為下去？是時候了結那班他們的霸權時代！我定要為我們一班子弟爭口氣才對啊！」

聽罷眾人予以認同。此時有兩名女子走近，其中一名金髮女子向黎勉希打個招呼：「前輩，會阻到你們嗎？」

「不，只是在談些參選學生會長的事罷了。」黎勉希簡短的回答道。然後向她還有旁邊的紫髮女子介紹身邊的朋友：

「今早你們見過他一面了，所以就此跳過吧。」他說的是丁振廷，然後再介紹眼鏡少年的名字是錢晉誠，膚色黑黑的少年叫蔣禮和。他們上前客套的握個手後，金髮少女就自我介紹說：

「你好，我名叫鄧佩欣，今年高一新入學的。」一旁紫髮的女子沒表情簡單的說一句：「李幗君，高一。」

「真好呢，阿希，你是在哪裡認識這兩個可愛的後輩？」蔣禮和問。

黎勉希很快就回答：「今早乘火車到學校時認識的，她們遭到我的包廂裡，還打開窗戶被風吹得頭髮也亂成一團糟呢。」

聽罷鄧佩欣很害羞的說：「前輩不要說出來啦，很丟臉啊。」

「沒什麼丟臉的，你頭髮亂亂的樣子也挺可愛。」黎勉希很君子的說道，讓鄧佩欣聽罷臉更紅了。但李幗君的反應卻不怎麼高興：

「你是流氓嗎？別隨便佻逗女生！」

這個時候，丁振廷問她：「噢，抱歉問一下，我剛剛就有點懷疑了，你是李文杰的妹妹嗎？」

李幗君聽罷哥哥的名字即時心花怒放的反問：「你怎知道的？」看來她有著挺嚴重的戀兄情結。

丁振廷逐向她解釋自己與李文杰的關係：「我們是朋友……」

此時，黎勉希籍著要取些點心的理由，拉著鄧佩欣遠離眾人，到人比較密集的其中一張長餐枱。

被霸道的帶走，鄧佩欣一時之間有點不知所措，黎勉希見狀就隨意說些話：
「你知道嗎？之前一位前輩在這裡說過一句話……要是此時此刻這裡發生爆炸的話，將會讓人類的文明進程停滯十年。』上年我入學聽到這句話後，第一個反應是：現在這句話還適用嗎？」

結果這話居然真的引起了她的興趣，她好奇的問話是誰說的，同時也表現得沒之前緊張，於是黎勉希就將自己與那位前輩的故事繼續說下去。

兩人一邊喝著酒，一邊談得甚是歡暢，鄧佩欣覺得黎勉希說的話都新奇有趣，因為他在訴說著一個她從未觸及過的世界，但直至一個問題出現：

「你的金髮是天然的嗎？」

鄧佩欣聽罷表情有點僵硬起來的回答：「呃……沒錯……」

「抱歉問得這麼冒昧，我今早已經很在意它……這頭金髮……」

一邊說著，黎勉希的手自然伸向她的耳邊一把捲曲的金髮，但理性卻停住了他的行動，接著有點尷尬的繼續說：「坦白說，我很喜歡。我從沒見過這樣美麗的金髮，說真的，它就像有著溫度一樣，好像夏日黃昏被曬暖的草原，只要埋頭進去就能嗅到陽光的味道。」

此時，他才將視線由頭髮轉到鄧佩欣的臉上，結果卻看到一張欲哭的臉，嚇得他連忙道歉：「如果嚇到你的話，我道歉。請求你的原諒，只是我從沒見過這樣美麗的頭髮，所以才……」

然而，鄧佩欣的反應卻有點出乎意料，她沉默了數秒後，欲言欲止最後尷尬的問：「沒關係。你想確認一下嗎？」

看著鄧佩欣臉頰泛紅的說出這種話，黎勉希即時心跳加速，吞口口水再問：「確認什麼？」

「它是否真是有陽光的味道這件事。」鄧佩欣一邊輕撫著自己胸前的秀髮，一邊這樣問道。

大彎區私立高中是寄宿制的，其宿舍群座落於學院西面，所有房間都一樣，是標准的單人宿舍，是大約只有1500平方呎的一房一廳設計，包含基本的浴室、廁所和廚房，作為學生宿舍已是合格有餘。

今晚由於舉辦開學宴會，所以四棟宿舍都空無一人。原本是這樣的。但是B棟宿舍的603室的睡房卻意外的熱鬧。

在床上，黎勉希壓在鄧佩欣的身上，頭埋在她的金髮裡忘我的呼吸著，下半身同時拼命的擺動著，讓自己的陰莖在鄧佩欣的陰道裡無間斷的抽送。他不懂太多技巧，只是每下都盡力頂到她的深處，但單單是這樣，已讓她頭腦一片空白，忘記了平常的禮儀，放聲地呻吟著。

黎勉希每呼吸一次，就嗅到鄧佩欣秀髮上的香氣，讓他更加興奮，繼而進攻得更加激動，不久他迎來了第二次高潮。正當他射精後回復了一點理智，想要拔出來時，鄧佩欣卻一手抓著他的頭拉向滿是自己金髮的胸口。

被一雙豐滿柔軟的胸部，以及最愛的金髮包圍著，兩者的香氣再度喚醒了黎勉希心中的野獸，他從沒試過興奮成這樣，陰莖硬得像石頭一樣，下一秒他已經失去理性，以更強的力度不顧一切的抽插。

此刻他們已經捨去了富家子女的尊嚴和傲慢，更甚至拋開了作為人類的理性，只憑著野獸般的本能在床上纏在一起……

「昨晚過得怎樣？」丁振廷問道。時間已經來到早上，黎勉希一行四人正在前往遞交學生會長申請表的路上。

黎勉希輕描淡寫地回答：「還可以吧。」

接著錢晉誠左左手兩隻手指屈成一個圈，並以右手食指在其中穿插著問：「做了？」意即問黎勉希有沒有成功做愛。

但黎勉希卻裝作失望的樣子搖搖頭。他也不知為什麼要撒這樣的一個謊，今早醒來時發現鄧佩欣已經離開，讓他的內心莫明奇妙地空虛。「明明已經上了她，但總覺得有點不完整，但又說不出下一步想要什麼……」由起床之後，他就一直被這個問題所困擾著，所以不想再跟朋友們重提昨晚的事。

丁振廷沒有懷疑的說：「失敗了嗎？枉費我昨晚助你一臂之力呢……」

「放心吧，要是我登上學生會長的位置，副會長就肯定是你了。」黎勉希隨意的回應一下他。

眾人浩浩蕩蕩的到了室內體育場，將申請表交給負責的教師後就轉身離去，一回頭，正有一名金髮飛機頭、雙眼大大的學生進場，並跟黎勉希一行人打個招呼：「你也來遞交學生會長的申請嗎？前輩？」

黎勉希不認識此人，只是憑校服上的刺鏽得知他是高一的學生，於是禮貌的問：「你是……？」

接著對方自信滿滿的介紹說：「我叫Super Trump，是美國總統的兒子。」

聽罷眾人大笑起來，黎勉希卻忍住了，並爽快的回應：「別叫我前輩那麼拘謹了，我叫黎勉希，叫我阿希就可以了。」然後與其握手。

但Super卻一副不明白的樣子，看著黎勉希背後三人正哈哈大笑，於是就問：「你們究竟在笑什麼？」

接著身型最高的蔣禮和上前，裝凶作勢地俯視著Super說：「你這個金髮雜種知道自己在說什麼嗎？」

身高只有175cm的Super在高大的蔣禮和面前，就活像個小矮人一樣，但他仍無懼地回應一句：「什麼？」

蔣禮和聽罷俯下身子，與Super平視並輕輕的打量一下，再笑得更不屑的說：「以我所以美國總統可沒有一個叫Super Trump的兒子好嗎？別以為有一頭金髮，又是個雜種，就可以亂認美國總統作父好嗎？」

Super沒有發難，只是沉著氣回應：「我知道你們討厭混血兒的文化，但請你專重一點，別用這樣侮辱的稱呼。」

「我愛怎樣說就怎樣說，你這種吹牛的傢伙，有必要專重嗎？」

「我爸真的是美國總統，根本沒必要吹牛。」Super略帶怒氣的重申。

「好吧，好吧，我相信你。那麼你會為自己身上流著那種廢物的血而感到羞恥嗎？」
聽罷，Super大喝：「什麼！？你給我收回你的說話！」

但蔣禮和還是繼續挑釁道：「不要緊的，我們國家自古是禮儀之邦，主張大愛包容，要是你們美國完蛋了的話，來找我蔣禮和吧，基於人道理由，即使是流著骯髒血的雜種狗，我也會接濟你的。」

「你實在欺人太甚！」說罷Super向蔣禮和揮拳，本想攻擊他的臉，但身高差讓他的打擊點落在蔣禮和的胸口，然而在擊中之前，蔣禮和已經左手拉弓，一掌擊到他的臉上，其力之大讓Super一下失平衡倒在地上。

蔣禮和繼而敏捷的上前蹲下，一手抓起Super散開的飛機頭說：「讓我替社會教育一下你吧，吹這種牛是沒好下場的，鬚刨仔。」逐與眾人一起喧鬧著離開。

第一集完

之後，學院的課程正式展開，同時通過蔣禮和的煽動，很快整個高一對Super都進行了一同程度的欺凌。

在一個星期後，蔣禮和通過買校報，將Super「美國總統私生子」的言論擴展到整個學院，蔣禮和還親自印了不同大小的橫額，命人零星地掛在學院不同角落，很快Super就成為了整個學院的笑話。

直至兩個星期後，學生會長的獲選人出爐，關心此事的人，包括黎勉希一團人都通過的學院電視，觀看學生會長的就職典禮。

一如以往典禮由校長主持，他上台後又開始簡短的開場：「各位同學，今年學生會長甄選已有結果，以下請今年的學生會長進行致詞。」

接著，黎勉希一生也忘不了這個瞬間，校長下台後，登上講台的人是梳著飛機頭的金髮少年，他就是Super！上台後，他雙目無光的望著鏡頭，沉默了足足十秒之久。

這十秒彷彿像是用沉默批判著每個欺凌過他的人，接著他緩緩的開口：

「本人Super Trump，將就任大彎區私立高中學生會會長一職。在此，本人有少許說話想與大家同學分享，就是對於校園欺凌，本人的立場是零容忍的。然而，對於每個欺凌本人的人士，本人是不會濫用學生會長的權力，以作出任何追究。」

他頓一頓，再露出令人心寒的笑容說出最後一句話：「因為報應自然會落於惡人的頭上。」

說罷這句話，就職典禮就完結了。然而緊接著就職典禮之後播放的，是新聞報導。

一來畫面是一名花容失色的女記者正在直升機上，背後是一個巨大的蘑菇雲，在其之下是被火海吞噬的都市。

記者雖被嚇得淚流滿面，但仍以抖震的聲音報導：「如大家所見……大……大灣區疑似……疑似遭到核打擊。未……未有死傷數字……」

說到這裡記者終於捱不住情緒失控地哭了出來，而電視前的黎勉希一團人，見此震撼無比的畫面，那被核子烈火所吞噬的大灣區都市，眾人久久未能言語，每人心裡也想著同一個疑問：

難道這就是Super所說的報應嗎？

原來貼少左段

真．第一集完

推

想問下魚柳包個故點？